全面失敗 中國共享單車ofo上演海外大撤退

中國共享單車「ofo」上演海外大撤退？一度擴張到全球21個城市的ofo，近期陸續退出日本、澳洲、德國、韓國等海外據點，至於退出的原因，除了資金緊張外，還有諸多問題，而在部分國家的經營狀況並不理想，更是主要原因。

《華西都市報》報導，截至2017年底，ofo已在全球21個國家、超過250個城市提供服務，雖然競爭對手「摩拜」也有進軍海外，但ofo對海外的投入更大，這也讓ofo獲得許多投資人的資金，但這種順利的融資過程，使得ofo團隊過度樂觀，擴張過快。

根據已離職的ofo人士說法，海外相比國內所需運營成本更高，更別說盈利了。在資金的壓力下，ofo只好陸續退出海外市場，從今年6月開始，已陸續撤離澳洲、印度、以色列、德國、奧地利、美國西雅圖、韓國、日本等海外市場。

報導引述來自韓國釜山的留學生金延持說法，指出ofo只能用行動支付，但當地人很少用行動支付，加上車輛被人為破壞的比例高，以及釜山地形不平騎單車很費力，點出了諸多缺點。

此外，在澳洲的留學生則指出，由於澳洲法律規定騎單車要帶頭盔，但一般人根本不可能隨身帶著頭盔去找ofo，加上城市人口少、地勢不平坦，主要是供大於求。

對於ofo撤出海外多個國家的狀況，ofo並沒有給出回應。

一定係外國嘅錯，思想太落後，接受唔到中國新四大發明之一呢啲高科技

外國真落後

係釜山見過唯一一部ofo係唐人街

係半山(乜撚天梯)踩落釜山站

中國又贏

點解唔去老美, 夠多平地

「指出ofo只能用行動支付」唔係只能用「支那寶」支付吧 ？

係大陸都少左好多人用啦, 係深圳好難見到有人騎OFO

呃按金

廢老又高大陸好先進

同廢老一樣果頭近

共享單車係中國一帶一路既先頭部隊，依家奶哂野

不過cap咗好撚多按金

明明只係用app租單車，點解啲新聞總係共享單車共享單車咁叫？

咁我用foodpanda係咪共享餐廳？

支那狗：唔用支那寶就係落後

去日本佢都自ON
日本仔使用現金比例超高

rip

因為好聽易接受囉, 共享係大陸幾平民, D人咩野都共享, 包括人妻

高鐵 - 蝕緊錢
網購 - ???
移動支付 - ???
共享單車 - 收緊皮

四大發明

垃圾單車

你三年後重係到先同我講野

乜撚野撤退呀
係回國再創業呀

攞哂信用卡bigdata同按金然後走佬

共產單車

要錢即係唔係共享

明明就出租 收檔吧

係矽谷見過有

中共四大發夢！

貪姦淫擄掠？

五大發明

一去到外國就冇人用

支付寶個啲大陸好難收皮
因為多假銀紙冇人敢用
逼住要用支付寶

個seat 位咁撚污糟

網購 - 市區空洞化

共享嘅終極係共產

食屎啦打殘體字

共享單車收皮 會唔會益左電動單車呢？

千萬唔好咁講 人地話自己唔用現金係因為先進 而非多假錢

其實內置多部contactless 有無得認
大部分國家都用卡，on9 先用電話
咁你卡加qr咪到到都用到

單車共享？邊撚度共呀，睇過~
利用公共資源收錢租單車出去咋。